8成申領人籲檢討綜援 出雙糧無助解決經濟困難

【Now新聞台】有團體調查發現，逾八成領取綜援人士認為政府應該重新檢討綜援制度以保障他們的基本生活所需。
關注綜援低收入聯盟在八月至十月期間訪問132名申領綜援人士，一半受訪者有參加自力更生計劃，三成五人有工作收入，但當中近一半人月入則少於2500元。有近兩成受訪者在過去五年出現視力問題，當中四成人因經濟問題沒有配眼鏡來改善視力。
組織指，政府應全面檢討綜援，以「基本生活需要調查」來重新訂立綜援標準金額，重設成人及兒童綜援補助金和特別津貼等，使健全綜援申領者亦可得到基本生活所需。

聽日去遞紙拎綜援

我都想攞綜援 咁多支那人攞

俾埋你影銀紙好無 on9綜援閪

lm